# Über das Pulsar

> Pulsar

!---!

Programmieren.
Eine Fähigkeit, die in der heutigen Welt eine Vielzahl an Dingen erschaffen hat, und die noch eine Unmenge mehr zu Tage bringen wird. Jetzt, mit der immer schneller werdenden Beliebtheit von künstlicher Intelligenz (KI)wie dem Google Assistant oder Amazons Alexa gibt es viele neue Entwicklungen in der Welt der KI. Und was hat das mit dem Fach Bio zu tun? Wir wollen herausfinden, wie man das Gehirn bzw. ähnliche Funktionen
technisch nachstellt.
... und auch ein paar ordentliche Diskussionen zum Thema KI in der Zukunft führen...
Wir werden uns mit einer “simpleren” Version des Gehirns beschäftigen, dem neuronalen Netzwerk. Dabei werden wir uns Grundkenntnisse und Fähigkeiten
im Programmieren aneignen. Und keine Angst, wenn du ein Noob bist, es sind alle willkommen und können mitwirken!

Links zu den Repositories: [GitLab](https://gitlab.com/AnthyG/Informatikpulsar-Produkt) & [GitHub](https://github.com/AnthyG/Informatikpulsar-Produkt)

Und ein Link zum Blog-Artikel, wo Anthony (der Schüler-Lehrer) und Herr Heitz über die gemachten Erfahrungen sprechen: [Neue Oberstufe - Peer Learning – Oder wie ein Schüler ein eigenes Pulsar auf die Beine gestellt hat](http://www.neue-oberstufe.berlin/peer-learning-oder-wie-ein-schueler-ein-eigenes-pulsar-auf-die-beine-gestellt-hat/) bzw. [Blogeintrag.pdf](Blogeintrag.pdf)